不滿香港司法打壓港獨 台灣獨派青年衝香港駐台辦事處抗議

因參與旺角事件，時任本土民主前線發言人梁天琦等人事後分別被控暴動、襲警等罪名，遭香港高等法院判處6年不等的有期徒刑，為了聲援梁天琦、黃家駒等人，曾前往慈湖潑漆的青年羅宜感到不滿，今（13）日偕同友人突襲香港辦事處，貼標語抗議香港政府打壓異議人士，高喊「旺角起義抗暴無罪」等口號，但遭警衛阻擋。

前年2月初香港旺角因攤販無照被取締與警方發生衝突，引來許多人聲援，最後事件擴大，香港政府認為是暴動，參與該事件的梁天琦等人事後分別被控暴動、襲警等罪名起訴，高等法院11日判刑，梁天琦因項暴動罪被判6年、襲警罪被判1年，盧建民因暴動罪被判囚7年，黃家駒因暴動罪被判3年6個月。

對此，慈湖潑漆青年羅宜、張閔喬與輔大學生會副會長黃台禮等人今天前往香港辦事處抗議，在門口貼上「反對中國壓迫」等標語，並試圖衝入辦事處內，但即時被警衛阻止。事後發表聲明稿表示，該判決引起國際輿論譁然，前所未有的暴動罪刑期，被視為是港共對港獨聲音的高調打壓，作為與香港同受中國威權壓迫的台灣，主張台灣獨立的青年必須對此事件有所行動。

聲明稿指出，香港已走入宛如台灣過去白色恐怖境況，台獨青年應該站出來支持香港自決獨立主張，也更顯台灣追求獨立建國的必要。台灣與香港在主權地位確實不同，相同之處在於港共試圖撲滅境內獨立聲浪，中共更從未停止放棄統一台灣，威脅恐嚇台獨運動，從香港的例子已可以看出，唯有獨立建國，才得以有真正穩固的民主，往杜絕中共上下其手的目標前進。

聲明稿表示，香港的一國兩制已實質崩毀，台灣雖為主權獨立的實體，卻始終建立在不穩固的「中華民國一中憲法」框架上，中華民國在國際上已鮮少被承認，卻仍對外主張代表中國，在中共勢力昌盛的現況下，追求終極統一的中華民國憲法被共產黨接收並代言只是時序問題，屆時便可謂實質統一，走向與香港雷同的命運，台灣島上苦心經營的民主價值將蕩然無存。

聲明稿強調，無論是台灣或香港，唯有住民自決，建立新國家，自由與民主才可能長存；中國近期針對香港、圖博、維吾爾等民族的獨立思想的敵意甚猛，更顯示中國統治當局的不安與脆弱。香港的獨立聲音被打壓而噤聲，擁有言論自由的台灣人更要記得，每次獨立意志展現都不容小覷。

聲明稿呼籲，香港不能說的話，得由台灣人說出，他們還不能做的獨立實踐，台灣人必須做好做滿，民族自決是基本人權，台灣人要用身體與思想，守護台灣引以為傲的人權價值。

香港不能說的話，得由台灣人說出，他們還不能做的獨立實踐，台灣人必須做好做滿，民族自決是基本人權，台灣人要用身體與思想，守護台灣引以為傲的人權價值。

連登仔：走得好走啦

叫之笑鳩台仔既人情何以堪

台港連線

咪撚淨係識笑人台狗

真英雄

連登仔：「點解台灣人可以咁高傲？」

台灣人仲上心過香港人 我地情何以堪

黃台禮同黃台仰有冇親戚關係？

Noted with thanks.

我去過台灣，覺得台灣人好勁，政治意識同參與度都比香港人勁好多

等人貼你個肥豬樣

你個澳門早就變左大陸

有啲有目的既
工作需要 no hard feeling

香港人喺度做緊咩😡，臺灣人都上心過您！有冇廉恥！獨立是唯一出路！

多謝台灣國

好多香港人已心死

突然覺得好慚愧

d鍵盤戰士慚唔慚愧

反唔落台狗

關你撚事咩台狗
搞禁多野唔會做到純種香港人ga

自己人

好慚愧，但而家呢個時勢香港青年作零星反抗都只係消耗日後嘅兵力

香港台灣係命運共同體
反台多數係五毛狗

港台友好

中共更從未停止放棄統一台灣

統一 X

侵略 ✓

台灣永遠係香港好朋友

笑果d根本係五毛

點都團結過港豬好多

連台灣人對香港事務仲勇武過香港人

港台又好

睇嚟又會有好多分化港台既po

今日香港，明日台灣

訓咗冇睇，學獨聯而家去到邊

( Show Blocked User - 玩我咩 )

忽發奇想, 台灣同香港無引渡協議

咁如果香港義士聯群結黨去衝香港駐台辦事處,

然後走甩即刻搭飛機返香港

係咪無法可以控告義士?

好似以前荷蘭人獨立革命咁

專係海外搞西班牙殖民地

台灣同香港無引渡協議

咁如果學獨聯義士聯群結黨去衝香港駐台辦事處,

然後走甩即刻搭飛機返香港

係咪無法可以控告學獨聯義士?

精既都唔會返支那啦, 無論人定係錢,

有入無出

李嘉誠都撤資, 仲唔醒水?

之前有個香港人係台灣殺左條女

然後返香港

黑警同台警都告唔到佢謀殺

香港黑警只可以告佢盜竊

算唔算係個BUG可以利用?

唔知係咪可以調轉玩？

假設台灣獨派黎香港搞香港狗官, 然後返台灣

又假設香港獨派去台灣, 搞香港駐台灣機構, 然後返香港,

咁係唔係完全無符?

因為不同司法管轄區, 亦無引渡協議?

係咪BUG黎?

假設彭X琴放假去台灣, 而香港獨派義士又去台灣

咁有無意思?

點解我地咁耐都唔aware,

香港係一個無引渡協議既地區, 係有代表機構, 有外派官員...

除台灣外, 仲有無呢D同類地區 / 國家?

算啦你件支那畜生

根本香港只係死好命遇到英國人,見到佢地笑9台灣人真係

中共今次冇得出嚟講干涉我國內政

好彩台灣仲有人係關心香港

100-200 年內有機會

但都只係由共產黨變成另一個極權政府

都好

以支那狗歴史來講
上位後 一定清乾淨上一堆支那狗

香港人知唔知醜

仲成日"所以話"笑人台灣

五毛躝返去感情台個吹水post啦
同啲廢青傾得咁開心

Show Blocked User - 民國復興

連登仔：台狗

大部分連登仔夠唔認同五毛行為
咁我係咪屌得你呀？
而且係你屌我老母先
憑呢點我就可以講屌撚死你老母n次

連台灣人都比香港人更關心香港
再睇下連登堆五毛

首先我話有台灣人關心香港
只要嗰個人係台灣人就得啦
咁就唔係事實 就要比你老母？
老母就唔撚係粗口？
背後同樣帶緊屌你老母嘅意思
你唔好同我執著用字意思方面
粗口唔係放喺講嘅人覺得點
而係聽嘅人覺得點

第二如果你讀過傳播
你會學個一個理論叫議程設置理論
意思係傳媒會控制新聞議題
關注嘅放最前 唔重視嘅放後面
從而造到控制大眾睇到邊啲新聞先
喺連登入面每個人出post同推post
可以做到議程設置嘅功能
咁你覺得貼資料嘅行為
只係單純貼資料咁簡單？
連登都有名你叫child登啦

香港人醜唔醜？

我覺得醜

做三行 街市成日互屌咪就係因為爆粗囉
你態度好嘅話 邊有咁多人會屌鳩你
唔想重複同你講咁多次浪費時間
五毛有錢收但我講咁多嘢係我蝕咗

第三點我講到咁白
你都要我餵埋比你
智商低到咁可以點討論？

你都識講你係frd啦
我同你係咪frd呀？

你唔好chur住我啦大佬
你不如入下感情台個吹水post
問點解你比人屈咗做五毛
我冇咁多時間應酬你

我一直都冇理過你
都冇諗過你係咪五毛
根本你嗰陣如果唔“關你老母”
我係唔會講咁撚多
你頭先嘅回覆都避開咗老母呢
當自己冇講過啦
你嘅態度已經點著咗我啦
唔係我做幫兇屈你毛
係你自己咎由自取

至於理據你講到自己咁把炮係學者
你搵下議程設置與網絡嘅文獻
你唔明我講多10000字你都係唔明

我咪講撚咗囉
你當時唔講老母嘅話
我理撚得你乜水 係唔撚係五毛
就係你老母咗我先話你五毛
自己態度柒咗就兜自己冇錯
你態度好啲我仲會好樂意同你討論添
算啦 五毛緊係唔使瞓啦
喺度屌鳩人老母咪係工作囉

羅宜份人好熱心，真係唔錯

利申，識佢

愛上咗台灣

台灣人又nice, 又熱愛香港文化
係就係講國語柒d, 但都會講台語
d地方都算靚 物價又低
最重要係有民主 衰在大學制度唔好啫
香港贏在大學認受性 同埋國際化
但喺台灣簡單生活都幾開心

屌你真係弱撚智
連登仔夠成日笑連登係child登啦
唔通真係講撚到成個連登100%係小學雞咩？
下下隻隻字咬到咁死
個個post都唔撚使討論啦
我同你非親非故 又唔啱口形
點解要幫你口？
你係咪有被害妄想症㗎
全世界無視你嘅人都係幫兇？
你以為自己邊撚個？

喂 你老母我 我要報復你
緊係搵你最唔想聽嗰句嚟屌你啦
唔通仲理性同你分析你係唔係五毛？

個現實咪係你老母我先囉
我好撚憎人老母我

你比人點解屈毛
上面咪講撚咗囉
都叫你撚咗你睇文獻先
你又唔撚係讀傳播
講埋啲垃圾我點同你傾呀？

你只係喺度瘋狂還原基本步
完全係冇意義嘅對話
講瞓就話人唔夠你講潛水
聽日唔撚使返工咩
個個好似你咁得閒？

如果我衰咗使同你嘥時間
正常人衰咗都識潛水啦
好似你咁撚厚面皮？

都係嗰句啦
你唔老母前我完全冇講過你五毛兩隻字
如果你開頭態度係好嘅
我會糾正埋個詞添
而家？不了
怪就怪你自己口臭講咗老母
先撩者賤 而家比我講多兩句就惱羞成怒

至於傳播學我講得嗰幾句你就明
叻叻豬喎 一個理論真係咁撚簡單
大學唔撚使讀四年啦
我借呢個理論想同你講返
可能呢一點係你比人話五毛嘅原因
但你唔想去理解一味反駁
咁你喺連登只會比人繼續話五毛

咪就係囉
我聽朝返工就咪撚話人潛水啦
都弱撚智

你夠鳩撐自己啦
將自己老母人合理化
被代表就要老母人？
我夠成日被代表中國人
唔通日日都要老母人
好撚得閒？

自愧不如

台灣人用左幾多年時間同人命心血爭取民主台獨有冇人知？

一日睇埋啲濕鳩新聞然後所以話

民進黨只係嘴巴台獨

港豬連「慚愧」都講唔出

台灣已經係國家。唔洗抗爭

其實可唔可以申請政治庇護？
應該唔得？

佢地怒屌原因係？

9.2統派人唔代表"全台灣人"

但政策上係咪可行？

道你老母歉咩 支那垃圾

日撚日抗日

但無美國根本打唔win

話咩大部份台灣人唔承認

看下幾多台灣人承自己中國人

幾多台灣人話中國侵略 就反中國

二戰
已經唔講只係識抽水的共產黨廢物

國民黨真係出手出力

但根本打唔win日本

1944年 一號作戰 差d連所謂大後方都玩完

承認歴史 尊重歴史
你條友 客觀承認左二戰中國唔夠日本打先啦

不同文化
不同價值

另一邊是幾千年垃圾文化的繼承
萬歲萬歲萬萬歲

支那統派 係台灣根本 係過街老鼠

6IX條五毛望下啦

台灣好好睇清楚澳門同香港

返緊工唔講咁多
總之而家我要講嘅係
收皮啦五毛
係喇 就係講緊你
咁想比人屌你五毛嘛
自己反省下啦五毛

呢個真
你望下呢個post有個五毛煩咗我幾耐
上網就有錢收果然會勤力啲

中原跟南方閩越係不同血緣
唔好再屈人係南漢人
因為現今有DNA技術

連登畜牲：台灣係繁體支那。

咁都講得出，知唔知醜？而家邊個先係繁體支那？

好撚心痛 自己地方竟然人哋仲上心過自己

咁台灣獨立左改左國未呀
而家係民進黨執政左2年
議會過半數議值
基本上行政唔會有阻撓
點解仲未改國號 台灣建國？
你地班傻仔仲要去吹捧台獨
根本台獨只係政治口號黎
要打仗咪一樣無獨派去當兵
而家國軍一直招唔到人
垃圾真係得連登仔獨派會吹捧

根本上台灣政治本錢多過香港咁多
而家仲要綠營執政
咁都唔獨立改國號
蔡英文咪一樣死狗
垃圾都吹捧

鍵盤戰士 點睇？

見到台灣人比香港人仲行前多步
其實真係有少少可悲

以後唔笑台仔落後

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。

在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。
補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

咁撚正義 咁撚客觀

post埋國民黨 文明人說文明話
打壓本地台灣人

我驚撚理虧咩
你連個理論講乜都唔知
我同你講咁多咪嘥鳩我氣
仲好話自己學者
笑撚死朕咩

成撚日列埋啲戇鳩point喺度死雞撐飯蓋
打得多字唔代表有道理㗎
大聲都係你大聲先啦
邊個老母人先呀屌你老母
人哋係咪台灣人又關你撚事咩五毛

啱呀 我有錢收就唔會覆得咁慢啦
你有錢收咪唔使潛水囉
我費事比你條五毛話我潛水咋

好樂意繼續屌你㗎死五毛
繼續屌你屌到1001
死撚同你講道理
繼續推更加多人睇到呢個post
然後覆啲嘢你更加火啫

五毛露底

你條柒頭痴撚左線.

我琴晚都屌咗佢成晚弱撚智
有被害妄想症

國民黨時代

支狗無搶台灣的邦交

你先定義咩是漢人

有咩基因特徵先啦 on9仔

中國人係唔係非洲人

願以港豬連登仔作為牲祭
換取台灣國獨立

台仔比港豬更勇武 感到羞恥嗎？

無人答到我台灣建左國未呢個問題

民國復興條友應該係見台灣國民黨賣台太勁, 條友接受唔到, 癲左見人講台獨就鳩咬.

咩叫漢人？
漢國人已經隨漢朝覆亡改名
劉邦族人及中原人在魏晉南北朝時已被殺8899

聲明稿呼籲，香港不能說的話，得由台灣人說出，他們還不能做的獨立實踐，台灣人必須做好做滿，民族自決是基本人權，台灣人要用身體與思想，守護台灣引以為傲的人權價值。

幾時有代表你
你係五毛 幾時係人？
我個腦灌屎咁你直情冇腦啦
你除咗好似小學雞重複一句嘢仲識乜春呀
返去你老母個閪度唔好獻世啦

講到明唔會減喎

唉

人哋台灣人都出嚟幫香港抗爭，真係覺得自己好慚愧

佢不嬲都係貼 CONENT FARM / 自製 CONTENT FARM 架啦

自製 CONTENT FARM

連登仔梗係用把口勇無啦
最叻搵下高官屋但睇下有無死人
笑下就當做左大事，然後覺得自己特別威，仲好意思笑人港豬，咪就係典型香港所謂抗爭囉

台灣國

台灣獨立

一係就係玩LOL小學雞。

以前玩WOW同台仔一齊玩Friend 過打band

我一早已經冇同你講道理
由我開始好心好氣同你講
點解人哋點睇你做五毛
而你只喺度鳩駁嘅時候
我已經冇諗住認真同你傾
邊有人用老母嚟傾道理
你弱撚智就認啦
算啦 我都知五毛係有被害妄想症㗎喇
我唔係五毛使鬼要誤解咩

又多一個人覺得你係五毛

“比人” 比咩人屌老母？
好似得你咋喎
你代表晒所有人？
好撚正常 你憑乜代表其他人意見
但話你五毛就好似大把喎
民國五毛

你有好聲好氣嘅話
我使話你五毛咩
五毛真係好撚好笑
chok兩chok啲五毛嘴臉出晒嚟

同埋d你老母
你老母有冇e呀？

就算你覺得我係人妖
都係得你一個
但覺得你係五毛狗呢？
呢個post都唔止一個啦

同埋咩你哋？
你你老母咩
我不嬲都唔撚理你哋咩台獨乜撚嘢
幾時代表咗我 真係戇撚鳩鳩
而且你都未為你開始惡劣嘅態度道歉
我點解要道歉？
而家啲五毛狗惡到呢
自己屌你就扮晒有理據
比人話五毛又喺度發爛渣

由之後既歷史發展睇
寧亡於日 莫亡於共
呢句講得無錯

夢醒時份條撚樣，剩係識屌人漢奸
明明漢人係奴民身份黎，為自己係奴隸而自滿自大
咩料？

話台灣唔係屬於你PRC咪得

條撚樣連高沙義勇隊都未聽過啦

搵幾個「愛台力」就當哂全部台灣人
你咪同佢癲啦

你都戇鳩
都冇諗過駁你
而家擺明笑鳩你五毛啦
我去睇波都廢撚事同你嘥氣
五毛狗真係傻得幾有趣

的你老母

淆底啦

學你啫
你最初都關我老母㗎
所以我先老母你幾耐
火你老母

又講法定首都.

中華民國憲法邊條條文提過咩法定首都?

台灣都幫手 港豬呢

臨時大總統誓詞關法定首都咩事? 中華民國而家仲有冇臨時大總統一職?

所有抗戰歷史掩埋, 點掩埋?

美化侵略, 點美化?

你話係就係? 證據呢?

拿, 唔好又貼啲youtube片當係, 我要嘅係有處名嘅文字證據.

你覺得我講錯啫
都係你覺得
同埋唔代表將你老母人合理化
唔通人哋講錯嘢我又要老母人
你咁撚唔合理
我緊係老母條五毛狗啦
你老母先仲話我EQ低
低嗰個似係五毛狗你喎

條弱智技窮喇
巴打加油

吓 你同佢嘈 我話你淆底咋喎
廣東話來源係咩關我撚事咩
你係咪覆錯人 果然係弱智

香港人真係好醜

自己嘅事人地台灣仲有人勇敢願意出聲過自己

唔得閒？淆底呀？
咁我屌下你老母先
咁鍾意講老母嘛
我屌你老母
仲要屌埋你老母個老母

名你老母咩
五毛狗仲想有名譽
笑撚死我

柒咗就唔覆扮睇唔到

因為你柒開比人屌開咪不敗之身囉